"平成"幪面超人世代將結束,新接班超人竟然係"岸鳩"幪面超人!?

日本新年號4月公布「安久」竟成大熱門 香港網民：以後要叫"岸鳩"拉打

日本新年號下個月（2019年4月）就揭盅，「安久」被民間視作大熱門。日皇明仁將於4月30日「生前退位」，而皇太子德仁於翌日（5月1日）即位，日本政府卻打破傳統，在新日皇即位前先公佈年號。日本傳媒紛紛預測新年號的選字，「安」和「安久」備受歡迎。只是身為香港人看到這個民意調查的結果，恐怕都會忍俊不禁吧！

日本現代年號始於1979年（昭和54年），經日本政府頒布的《元號法》制定。該部法律規定首相委任若干學者，遵循「符合國民期待」、「雙漢字」、「易讀易寫」、「從未使用」等原則提出數個年號，再徵詢參眾兩院議長等人意見後，交由內閣會議決定。近現代年號多出自中國古代典籍典故。「明治」出自《易經》「聖人南面而聽天下，向明而治」；「大正」舉自《易經》「大亨以正，天之道也」；「昭和」源自《書經》「百姓昭明，協和萬邦」；「平成」則引自《史記・五帝本紀》「内平外成」及《書經》「地平天成」。

而近月日本傳媒和民調大力唱好「安久」為新年號。簡單由字面睇，「安久」包含「長治久安」之意，意頭算好。只是在中文世界尤其是粵語圈，「安久」二字的諧音著實令人很難不想起另一重意味，例如相信不少朋友都聽過的不文搞笑日本名「根本ＯＯ」。Facebook就有香港「拉打」（《幪面超人》系列）迷，擔心平成一代以後的幪面超人頂着如此一個新時代名號該如何自處。

第一位安久幪面超人，開啟安久年代

On9天王？！